【武漢肺炎】強制隔離措施今生效 昨入境人數近 10 萬創近期高峰

隨著政府在日前宣佈從 2 月 8 日起所以從內地來港的人士均需接受 14 日的隔離，不少人亦為了避免被隔離而趕在這兩日內回港。根據入境處每日公佈的訪港人次，三個目前仍在開放的口岸在 2 月 7 日合共錄得 95,982 入境人次，當中從內地來港的人次達到 12,746 人次，比起前日（2 月 5 日）的 8,760 人次大幅增加。

行政長官林鄭月娥在 2 月 5 日的記者會上宣佈為了採取更進一步的防疫措施，規定於 2 月 8 日凌晨起不論任何國藉的人士，只要從內地到港即需被隔離 14 日。在政策公佈後，不少人就趕在這兩天的時間內進入香港，根據入境處公佈的數字，昨日（2月7日）的總訪港人數達到 95,982 人次，而在 2 月 6 日總訪港人數也達到 82,017 名，比起 2 月 5 日的 58,784 名訪港人士次數呈大幅增長。

至於在內地訪港人次上，昨日（2月7日）就錄得 12,746 名，比起 2 月 5 日的 8,760 名增加了接近 4,000 名，當中最多人使用的管制站仍然是深圳灣，達到 6,555 名，而香港國際機場則有 5,563 名。